## Bash-script ##

### Отслеживание запуска и использования компьютера под системой **Ubuntu** ###

Простой пример установки скрипта на автозапуск в **Ubuntu**

### Установка ###

1. Устанавливаем [fswebcam](https://www.raspberrypi.org/learning/webcam-timelapse-setup/worksheet.md)
```
sudo apt-get install fswebcam
```
2. Сохраняем скрипт куда душе угодно (/home/programmer/bin/)
3. Сохраняем путь к скрипту в файле конфигураций для автозапуска (открываем с правами администратора *sudo*)
```
#!/bin/sh -e
#Здесь вставляем строку с указанием вашего скрипта.
/home/programmer/bin/start_ubuntu.sh

/usr/sbin/mescripts
exit 0
```

### Конфигурации ###

1. Изначально **size** установлен в 640x480.
Каждая фотография занимае примерно *20 Кб*, что дает до *1 Гб* за *200 дней* использования.
Итого, рабочий год примерно *1 Гб*

2. Директория **img_directory** стандартно направлена в корень пользователя, что может быть палевно.
3. По умолчанию **interval** равен одной минуте. Если установить его на полминуты (*30*), то за рабочий год будет набираться около *2 Гб*
